\documentclass[10pt,letterpaper]{book}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}

\title{The power of community in Guinness World Records}

\begin{document}
% Portada
\maketitle

% Dedicatoria
\frontmatter
\chapter*{Dedicatoria}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Dedicatoria}
Quiero dedicar este libro a la persona más importante en mi vida. Su nombre es Alejandra Rojas Alfaro. Gracias mi amor por tu apoyo incondicional sin ti. Nada de esto sería posible.

También quiero dedicar este libro a todas las personas maravillosas que contribuyeron y demostraron que con un poco de su tiempo se pueden crear cosas increíbles. Gracias a toda la comunidad.

% Prefacio
\chapter*{Prefacio}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Prefacio}
Hola a todos muchas gracias por participar de esta loca aventura en el cual espero que termine siendo un \textit{Record Guinness}. Mi principal objetivo es crear el libro con más autores posible y con la mayor cantidad de nacionalidades posibles. 

Quiero agradecer principalmente a todas aquellas personas que dedicaron parte de su tiempo a crear esta maravillosa obra en la que expresamos nuestros mejores deseos y atrevernos a escribir esa carta que quizás nunca empezamos.

Nuevamente agradecer a todos los autores porque esta obra no sería posible sin ustedes.

% Índice
\tableofcontents

% Cuerpo del libro
\mainmatter
\chapter{Deseos}
% Sección de Chile
\section{Chile}

\subsection{El libro con más autores y nacionalidades posibles.}
Mi mayor deseo es crear el libro con más autores y nacionalidades posibles. Deseo esto de todo corazón ya que me encantaría demostrarle al mundo que el trabajo colectivo de una comunidad puede producir resultados maravillosos.
% Fin de sección Chile

\chapter{Cartas}
% Sección de Chile
\section{Chile}

\subsection{Gracias amor }
Esta carta va dirigida a la persona que más amo en esta vida y ella es Alejandra. Con ella conocí la real felicidad. Cuando estoy a su lado el tiempo pasa de una manera exageradamente rápida. Sin embargo, cada segundo a tu lado lo atesoro en mi corazón y mi mente. Gracias amor por alentarme a perseguir mis metas y sueños además de brindarme todo tu apoyo. Te amo con todo mi corazón Alejandra Rojas Alfaro.
% Fin de sección Chile

% Fin del documento
\end{document}


